粉嶺PTU基地深夜傳槍聲 警︰常規演練

自上周六（11日）起，網上流傳最少2段影片，顯示粉嶺機動部機基地於上周五（10日）晚懷疑發生向人開槍事件，片段中有人大聲呼救，及後傳出疑似槍聲，引起網民關注，有區議員質疑警方聲稱事件為「演習」的說法。

根據網上一段約40秒的片段，當時粉嶺機動部機基地環境漆黑一片，其後突然有人大聲呼叫「救命」及「你再嘈就拔槍」，緊接出現一束火光及傳出一次懷疑槍聲，然後有人以強力電筒搜索。從另一片段所見，粉嶺機動部機基地內清晰可見警車的閃燈，其後傳出一下疑為槍聲的巨響。

北區區議員劉其烽表示，警方回覆稱當時機動部機（PTU）正在演練，但認為警方所謂的「演練」十分欠缺說服力，已要求警方馬上公開當時所有相關任何事故的紀錄，向公眾作出詳細交代，同時會聯同陳惠達及林淑菁議員在區議會上向警方提出質詢。

由另外7名新任北區區議員組成的北區連線亦指出，警方向他們稱當時正演習案件，當中有人扮演反抗者，因此會有槍聲及呼救聲，然而認為警方不但於深夜在民居附近演習開槍，「演習」過程中更對說出救命的反抗者開槍，質疑「演習」說法疑點重重。

記者向警方查詢有關事件，警方僅回覆稱不時會進行常規演練，以令人員更專業及有效地執行職務及應付突發事件。

夜晚民居附近開槍演練咁趣緻

係
法官繼續警員誠實可靠
同社會嚴重脫節

叫救命仲要開槍

點解演習內容係: 大聲呼叫「救命」, 對方係「再嘈就拔槍」
咩情況下, 再嘈就拔槍?
聲控炸彈?

邊度有原片睇呀

靜靜地魔警就不斷殺人
睇黎要全黨死清光先停到

會唔會同油塘跳樓有關係

知唔知咩叫常規？
之前有開過槍演練咩屌你！

然後電台無講當晚PTU訓練學校有槍炮演練 叫市民小心

On9，演練都up得出，夜mama演射槍？
香港咁撚細，嗰度有人住就一定唔會演練槍。
原因：巿民聽到唔知者一定會報警，所以唔會喺哩啲地方哩個時候演練，仲要嗌晒：「救命。」
Dklm 幾撚唔合理，當人冇腦。

仲有，警察唔係有座山俾佢哋演練咩，練射tg ar ma，之前有人post過。